# Установка Arch Linux на GPT UEFI
# СКРИПТ НЕ ЗАКОНЧЕН, НЕ ТЕСТИРОВАТЬ

`Bash` скрипты автоустановки `Arch Linux` c `UEFI` на `ext4` раздел `nvme0`. Скрипт автоматически создаёт три раздела и устанавливает чистый `Arch Linux` (вместе с `Grub2`), с возможностью доустановить `Plasma`, `SDDM` и драйверами `Nvidia`, и минимальным набором важных программ, список которых можно посмотреть в скрипте `03_Plasma.sh`.

В скрипте `01_Base.sh` вы можете заранее сами изменить размер разделов и диск на который идёт установка, в пунктах `1.0 создание разделов` и `1.1 Форматирование и монтирование дисков`.

По умолчанию установка осуществляется на диск `nvme0` с созданием трёх разделов по порядку:

1. Раздел `nvme0n1p1` это `/boot` 2Gb (fat32)
2. Раздел `nvme0n1p2` это `/swap` 12Gb (swap)
3. Раздел `nvme0n1p3` это `/` (ext4)

Но вы можете изменить диск `nvme0` с разделами `nvme0n1p1`,`nvme0n1p2`,`nvme0n1p3`, на любой другой диск, например `sda` с разделами `sda1`,`sda2`,`sda3`, или на диск `sdb` с разделами `sdb1`,`sdb2`,`sdb3`.

Скрипты можно заранее скачать и запустить локально во время уставноки Arch Linux, либо клонировать их в свой гитхаб, и создать на каждый скрипт сокращённую ссылку через clck.ru, для это будет достаточно загрузить их на свой гитхаб или гитлаб, открыть каждый скрипт в режиме просмотра `RAW`, скопировать данную ссылку и сократить через генератор `clck.ru`. Я собственно этим способом и воспользовался. Я мог бы сократить четыре скрипта до одного, но есть пару моментов, которые я не смог реализовать на `bash`. Так что пришлось идти на данные компромиссы. Если вам нужен чистый Arch Linux без программ и Plasma, просто не запускайте скрипт `03_Plasma.sh`, просто потом сами установите рабочий стол и программы на своё усмотрение.

Шпаргалка, чтобы не забыть короткие ссылки
1. Сокращенная ссылка `clck.ru/ebe6N` на `01_Base.sh`
2. Сокращенная ссылка `clck.ru/ebe6b` на `02_Settings.sh`
3. Сокращенная ссылка `clck.ru/ebe6i` на `03_Plasma.sh`
4. Сокращенная ссылка `clck.ru/gg5Cj` на `03_Gnome.sh`

Порядок запуска скриптов через `wget` сокращенных через`clck.ru` и других команд установки. Естественно вы должны будете иметь доступ в интернет, как это сделать, вы можете почитать в вики страницах Arch Linux.
1. Обязательно проверяем имена разделов командой `lsblk`, чтобы имя нашего диска для установки, совпало с разделом для установки в скрипте `01_Base.sh`.
2. Обновляем базы командой 
```
pacman -Sy
```
3. Устанавливаем wget командой 
```
pacman -S wget
```
4. Запускаем скрипт `01_Base.sh` командой 
```
wget clck.ru/ebe6N && sh ebe6N
```
5. Если вы также как и я запускаете скрипты через clck.ru, то в конце скрипта `01_Base.sh` автоматически запуститься скрипт `02_Settings.sh` со ссылкой через clck.ru, **ВНИМАНИЕ, если вы их запускаете локально**, стоит **изменить последнюю строку** в скрипте `01_Base.sh` ссылаясь **на свой локальный файл** `02_Settings.sh`
6. Перезагружаемся в систему командой 
```
sudo reboot
```
7. Даём права sudo командой 
```
sudo su
```
8. Запускаем скрипт `03_Plasma.sh` командой
```
wget clck.ru/ebe6i && sh ebe6i
```
либо запускаем скрипт `03_Gnome.sh` командой
```
wget clck.ru/gg5Cj && sh gg5Cj
```
9. Перезагружаемся в систему командой 
```
sudo reboot
```

Многие данные взяты и адаптированы для установки со статьи https://www.nishantnadkarni.tech/posts/arch_installation/

и скрипта автоустановки Arch Linux https://github.com/ordanax/arch2018
